**Canopus**（康能普視）是一家生产视频编辑卡与[视频编辑软件的](../Page/视频编辑软件.md "wikilink")[日本](../Page/日本.md "wikilink")[公司](../Page/公司.md "wikilink")。2005年被法國[湯姆遜集團](../Page/特艺集团.md "wikilink")[收購](../Page/收購.md "wikilink")，2011年3月併入美國[Grass
Valley公司](../Page/草谷_\(公司\).md "wikilink")。Canopus本是[船底星座的](../Page/船底座.md "wikilink")[α星](../Page/老人星.md "wikilink")，是天空中第二亮的星星，由于它异常明亮而且恒定不动，Canopus便成为航空时宇宙的灯塔，太空航行便依靠它在茫茫太空中穿梭。公司起名如此是为了表明其引领业界之地位。其竞争对手包括[Matrox与](../Page/Matrox.md "wikilink")[品尼高等公司](../Page/品尼高.md "wikilink")。

## 产品列表

  - Canopus 软件系列
  - Canopus 硬件系列
  - Canopus 转换器系列
  - Canopus 转换软件系列
  - Canopus Xpload 特效软件系列

### Canopus 软件系列

Canopus 公司前期软件比较多的是 Stormedit 、Rexedit、EZDV、Edius， Edius
软件是后起之秀，在2003年就发布了。6月中国大陆正式开始销售EDIUS 1.0 的软件。

### Canopus 硬件系列

Canopus 公司早期推出的硬件非常多，比如 EZDV、DvRex、DVREX M1、DVREX RT、DVREX RT
Professonal、DVStorm、DVStorm2、DVStorm Plus、EDIUS SP、EDIUS HD、ACEDVIO
系列，相信大家都有所知晓。 EDIUS品牌源於汤姆逊集团旗下的Grass
Valley公司。其拥有完善的基于文件工作流程，提供了实时、多轨道、多格式混编、合成、色键、字幕和时间线输出功能。除了标准的EDIUS系列格式，还支持
Infinity™ JPEG 2000、DVCPRO、P2、VariCam、Ikegami GigaFlash、MXF 、XDCAM和XDCAM
EX视频素材。同时支持所有DV、HDV摄像机和录像机。

### Canopus 转换器系列

转换器也非常之多，比如
ADVC55、ADVC110、ADVC300、ADVC700、ADVC1000、ADVC3000、ADVC-HDM1、TWinpact
100、G1、G2、G3、G4、等等。

### Canopus 转换软件系列

Procoder Express、 Procoder 3.0、 等等系列，其实还有就是图片处理的 PhotoAlbum。

#### 发行

此软件为主持可以体验30天试用版。目前由《雷特》公司代理中国发行权。

#### 硬件

HDSTORM, EDIUS NX Express 和 EDIUS
SP-SDI是专为EDIUS编辑软件设计的非编系统。三款功能各异的硬件产品包装中都内附了EDIUS软件。EDIUS支持OHCI火线，支持从DV和HDV设备中直接输入输出视频。

#### 使用范围

目前在中國大多数省级卫视的栏目外包组大多使用此软件。

## 参见

  - [特艺集团](../Page/特艺集团.md "wikilink")
  - [草谷 (公司)](../Page/草谷_\(公司\).md "wikilink")

[Category:跨国公司](../Category/跨国公司.md "wikilink")
[Category:電腦硬件公司](../Category/電腦硬件公司.md "wikilink")
[Category:顯示設備硬件公司](../Category/顯示設備硬件公司.md "wikilink")
[Category:已結業電腦公司](../Category/已結業電腦公司.md "wikilink")